---
id: roadmap-v3-part-2
title: "[V3 Roadmap] Modération ✅, améliorons les plugins et playlists !"
date: August 17, 2020
---

<p>Début août, nous sommes entré·es dans une nouvelle étape du développement de <a href="https://joinpeertube.org/roadmap" target="_blank">la v3 de PeerTube</a>.</p><h4 id="roadmap-v3-part-2-moderation-tools">Outils de modération : en route pour la 2.4</h4><p>Début août, nous avons finalisé le travail sur les outils de modération : signalement des comptes et commentaires, amélioration de l'interface d'administration et de modération, rapports de signalements, messages entre la modération et les personnes qui signalent…</p><p>Nous parlerons plus en détail de ces outils lors que nous annoncerons la mise à jour 2.4 qui est actuellement en phase de tests et corrections.</p><p>Il y a aussi un nouveau plugin qui permet de silencier ou de bloquer une liste d'instances prédéfinies : merci à celles et ceux qui ont commencé à faire de la curation et à publier et partager ses listes d'instances, nous espérons que ce genre d'initiatives se multipliera !</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/roadmap-v3-part-2/fr/2020-05-21_Peertube-Moderation_by-David-Revoy lowres.jpg" alt=""></figure><h4 id="roadmap-v3-part-2-playlists-plugins">Playlists, plugins…</h4><p>Comme prévu, durant les mois d'août et de septembre, nous allons travailler, à améliorer les systèmes de playlists et de plugins. Nous allons travailler sur l'intégration (embed) des playlists pour pouvoir les partager en ligne.</p><p>Les playlists de PeerTube permettent déjà de lister juste un extrait d'une vidéo (et non la vidéo entière), ce qui peut être très pratique (notamment dans des cadres pédagogiques), mais elles ne permettent pas encore d'inclure plusieurs extraits d'une vidéo dans une même playlist : nous voulons donc remédier à cela.</p><p>Nous avons déjà développé plusieurs plugins ces dernières semaines, ce qui permet bien souvent d'augmenter les possibilités d'interaction entre les plugins et le cœur du logiciel de PeerTube. Nous allons continuer sur cette voie, en créant un plugin d'annotations, qui permet d'afficher des informations à un moment donné d'une vidéo.</p><p>D'ailleurs, si vous avez créé un plugin pour PeerTube, n'hésitez pas à nous en parler sur <a href="https://framacolibri.org/c/peertube" target="_blank">notre forum des contributions</a> : nous sommes en train de faire une sélection pour la mettre en avant sur JoinPeertube.org.</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/roadmap-v3-part-2/fr/2020-05-21_Peertube-Plugin_by-David-Revoy lowres.jpg" alt=""></figure><h4 id="roadmap-v3-part-2-more">Les deux prochains mois encore plus chargés !</h4><p>Le travail de fond sur l'expérience d'utilisation de PeerTube avance bien : plusieurs entretiens ont été menés, notre designer va bientôt nous communiquer des synthèses avec ses recommandations. Par ailleurs, nous envisageons ensemble un travail sur l'organisation des menus, mais pas d'impatience ! Il s'agit là d'un travail de fond, et il se peut que les résultats ne soient visibles que dans quelques mois 😉.</p><p>Enfin, nous avons eu de nombreux retours suite à la publication de la version 2.3 présentant les fonctionnalités de recherche globale. Nous pensons qu'il manque un outil important : une site web indépendant pour le moteur de recherche qui indexe les vidéos PeerTube.</p><p>Nous comptons donc prendre du temps sur cette troisième étape de développement pour créer une telle interface web et la mettre en ligne. Bien entendu, ce code sera libre afin que d'autres puissent publier leur page de recherche PeerTube avec leur propre choix d'instances à indexer.</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/roadmap-v3-part-2/fr/2020-05-21_Peertube-Research_by-David-Revoy lowres.jpg" alt=""></figure><h4 id="roadmap-v3-part-2-share">Nous avons besoin de vos partages !</h4><p>Après un départ fulgurant (merci à vous), la collecte perlée de cette feuille de route a bien ralenti. Actuellement, nous sommes à mi-chemin des 60 000 € nécessaires pour financer ces six mois de développement. Concrètement, cela signifie qu'à partir de début septembre, nous financerons les avancées vers la v3 sur notre propre budget 2020.</p><p>Nous avons donc besoin de votre aide pour partager la feuille de route autour de vous, et faire parler de PeerTube. N'hésitez pas à partager ce projet dans vos blogs, vlogs, podcasts : certain·es d'entre vous l'ont déjà fait, et cela nous aide beaucoup (en plus de nous faire chaud au cœur) !</p><p>Nous comptons sur vous pour partager la feuille de route : <a href="https://joinpeertube.org/roadmap" target="_blank">joinpeertube.org/roadmap</a></p>
